歐鎧淳獲提名香港電影金像獎最佳新演員

Stephanie在電影《春嬌救志明》中與余文樂飾演的男主角張志明在西環碼頭相遇，並邀請張志明教她玩Surfwheel（單輪平衡電動滑板），後被張志明的好友拍照及放上Facebook。雖然Stephanie在電影中只屬客串性質，但已經能獲提名入選「香港電影金像獎」的提名名單，將與鄧月平、陳漢娜、凌文龍及梁雍婷爭逐最佳新演員獎。頒獎禮將於4月15日於香港文化中心大劇院舉行。

歐鎧淳在《春嬌》一片中與余文樂上演一場對手戲，她飾演一名在西環碼頭踩電動獨輪滑板的少女，與余文樂飾演的張志明有6句對話，其他對白包括：「係咪好難玩㗎？」、「我可唔可試吓？」、「你扶下我啦。」、「我無乜運動天份。」、「你成日嚟呢度玩㗎？」、「我ok啊，你哋跟住去邊？」。該場戲講述張志明帶著春嬌的狗狗「跟住」到碼頭散步，但這幕戲中，歐鎧淳的大頭鏡頭只有數十秒，反而「跟住」的大頭鏡頭比她還多，難怪網民紛紛對她的入圍表示訝異。

在「最佳新演員」一項中，5名入圍者中呼聲最高的，相信是被影評大讚表現出色的《藍天白雲》梁雍婷。本身是中泰混血兒的梁雍婷，今年2014年拍攝由張經緯執導的《藍天白雲》，飾演「梁可麗Connie」一角，其懾人演出極具魅力，其次大熱人選剛是《殺破狼‧貪狼》中飾演古天樂女兒的陳漢娜，不少影評均大讚她演出自然到位。

愈來愈垃圾

人才凋零到咁

勁過寒戰 徐家傑

提名片段通常都有幾場戲, 歐鎧淳得一幕...

香港金像獎？執柒咗佢啦

呢個真係㗰鳩氣

咸片大陸唔比拍，之後應該剩底18+係港産

憑咩

睇過都唔記得有佢

諗起之前有個BB有提名

歐鎧淳真係好正

製造話題做宣傳唔通又要講到咁白咩

原來果一幕係佢黎

終於露出尾巴
成日借d意出鏡
原來係來轉型做藝人

其實的確係代表緊香港電影界

講真今年有咩港產片你係有印象? 有邊套你有入場睇?

*想

有咩問題?

我都係而家先知

呢條女好𠹌豬

真心唔明呢件嘢點解有巴打J得落